呼籲香港留學生唔好再向外國人介紹自己係Chinese!!!

識好多外國留學嘅朋友會直接以「I’m Chinese」介紹自己
希望你地以後會以Hong Kongese或者Hongkonger自稱

呢次抗爭香港對國際發放左一大信念「香港不是中國」、「香港正抗衡中國」
而呢樣亦係我地要維護，甚至繼續宣揚國際嘅信念

可能你地為左方便或者唔會得罪內地留學生而用「chinese」自稱
但希望你地可以為左香港長遠嘅地位同利益，同喺香港生活緊同香港人結連，自稱香港人

從來都無稱過自己做chinese 同埋不停同人講 香港唔撚係中國

不過我啲美國frd全撚部係講I’m chinese

第一日識朋友都已經係
I'm from Hong Kong.

好多人都冇連登仔咁醒
或者留左幾年嘅都係自稱chinese

同埋「I’m hong kongese」會比「I’m from hong kong」更直接宣認香港人嘅身分
好似有人會以城市介紹自己講「I’m from new york」「I’m from shanghai」咁

不嬲都係講from hong kong

去過外國留學既都知 從來冇香港人會介紹自己係Chinese

反而以前見過好多廣東既同學仔 同鬼佬講自己from Hong Kong

今日係日本食野
個老板娘想同我地傾計
問China?
我即刻話糾正話係香港
然後話China 唔好個啲

事關反送中果排有文宣係我美國朋友果邊
然後張poster係China果個位有個交叉
然後啲人話咁樣唔appropriate，因為佢地平時同人講自己係chinese但又交叉左個China，然後就唔肯spread果張圖，我都係之後同啲frd傾返先知好多都仲係直接話自己Chinese
如果叫開hong kongese嘅當然好，但如果識其他香港留學生可以幫手呼籲下

I am not a fxxking Chinese! I am hongkongness/konger

我係美國十年有多
無聽過有香港人話自己係Chinese from China

乜而家d香港留學生咁自甘墮落

屌 香港人去日本旅行都唔會認自己chinese啦

當地人：are u Chinese?
香港人: err err I am from Hong Kong

利申：西方留學十年

唔信就當我多口，真心想多啲人用hong kongese/hongkonger

但如果我講大話就生仔18代爛屎忽

邊有人介紹自己會講埋自己血統架
話自己係chinese 同黑人介紹自己係黑人完全無分別
幫唔到人認識自己之餘, 仲可能會俾人轟炸式share垃圾抖音 / 大陸洗腦歌etc.
(試過識人以為香港同大陸文化一樣)
總之話得自己係chinese一係英文唔好, 一係大中華膠

經常喺discussion 宣傳Hong Kong is Not China